\def\demielfe{%
    \choisir@origine{Demi-Elfe}%
    %
    \ajouter@comp@dispo{3}%
    \ajouter@comp@dispo{21}%
    \ajouter@comp@dispo{16}%
    \ajouter@comp@dispo{33}%
    \ajouter@comp@possible{11}%
    \ajouter@comp@possible{15}%
    \ajouter@comp@possible{22}%
    \ajouter@comp@possible{23}%
    \ajouter@comp@possible{27}%
    \ajouter@comp@possible{34}%
    \ajouter@comp@possible{35}%
    \ajouter@comp@possible{47}%
    %
    \setcounter{EV}{28}%
}

\calcul@origine{%
    \ifnum\theCHA<10\else\ifnum\theAD<11\else
        \hyper@texte{Demi-Elfe}{%
            Le demi-elfe, qu'il soit issu d'Elfe Sylvain ou de Haut-Elfe, a gardé un côté précieux et fragile mais aussi une part de la
            beauté provenant de ses origines elfiques, et une adresse un peu supérieure à la moyenne. Il a gagné en robustesse et en
            force grâce à l'apport génétique humain.
            Considérés comme des bâtards par les deux peuples, ils ont souvent une enfance difficile et sont sujets à diverses moqueries,
            développent ainsi une forme de paranoïa qui les suivra tout au long de leur vie d'aventurier. Ils ont quelques facilités en ce
            qui concerne la communication avec les animaux mais n'ont pas vraiment de traits caractéristiques des elfes, et ne
            partagent pas non plus leur aversion pour les Nains.
            Leurs origines elfiques peuvent être assez discrètes, souvent un œil avisé pourra les deviner, mais il est assez facile de
            cacher les oreilles légèrement pointues sous des cheveux ou une capuche.
        }%
    \fi\fi
}
